其實IVE 開咁多科......到底邊一科係用得著？

除咗工程，幼兒、長者及社會服務，資訊科技
特別係商業
咁多古靈精怪科目
到底邊一科係用得著？

電競
IVE仔世界第一

大學bbq 咪一樣冇用

其實大學都一樣
利：支持人工智能取代人類

IVE 工程/IT 都有fg 18k
八大文科fg 得12k

支持

大學除理學院外 其他學院咪又係輔助性質

理學院一直貢獻最多

IVE都唔錯，幾實用，但無學位有機會影響到第日升職。

讀完都駁top up嫁啦

的確
醫療科某程度都係bachelor of science 嘅一部份
同埋工程學院都好重要

Engine都夠做啦
食得番果行飯

我諗最有用應該係IT Engine 藥劑

我自己就IT 都唔錯

Design

大學乞食科都係

香港唔係專科食得屎

更加乞食

工程同it從來都好搵好做高人工

係啲高連登仔日日唱衰唔想咁多人入行,佢地冇競爭人工自然水漲船高

根本就係想你遲多兩年出嚟做嘢，叫做比啲課程你讀完，叫好似幫到你就業。但本身有啲工讀完中學就可以去做，例如啲航空服務高級文憑，直接比因航train完做地勤同空姐可能仲直接啲。

水電
買到樓，技能足夠係任何一個國家生存

酒店管理都係啦
根本中學畢業就可以直接去酒店到做服務員
讀完個diploma又唔係直接做manager

18k其實好基本

啱
依家it真係好好做 一定有工返

same

講漏 土木都算神科

收皮啦i大廢老同社工咪又係乞食廢科

IVE得工程，社工，幼兒係揾到食

Hotel & catering
雖然而家呢行仆晒街，但長遠來講呢行唔錯

社工都叫廢？

疫情完咗就有機會

你哋搞錯晒，degree/hd 乞食科係比你哋打好少少個底去再讀i大神科，唔係冇用

讀IVE 個陣 有人讀完8大過嚟讀

14k比盡

都要睇邊科 IT 工程，幼教，藥劑唔差
但其它就....

Dllm

連登人人fg50k
18k 應該太低人工

TY SE 世一

配藥 工程 社工 IT 行船 幼教
一係就讀完有牌/專業
其他就差唔鳩多

香港地專科畢業 就算IVE/HD 都好過八大讀乞食科

當然你可以話大學嘅教育會多d 全人發展, global leadership, global vision, global connection

個人護理及美容產品學高級文憑
體適能及運動營養學高級文憑
保安及紀律服務管理高級文憑
人工智能及機械人學高級文憑
葡萄酒及飲品商業管理高級文憑

合併前叫工業學院 對香港80年代工業發展好重要 （當時）

今日好多連登仔吹捧嘅專科
咪就係當年既職訓科
根本理工學院嘅角色始終如一
只不過當年叫polytechnic 理工學院
今日叫polytechnic university 理工學院大學

藥你老劑